三大學撕民主牆港獨標語 港大浸大無干涉 稱屬學生會管理範圍

城大保安昨撕去「獨立」二字，過程被學生拍下。互聯網

【本報訊】中大校方清拆校園內多幅「香港獨立」標語，引起軒然大波。多間大學相繼出現「香港獨立」及「支援中大學生會」等標語以作聲援，其中最少4間大學標語被校方撕走，城大保安在民主牆撕走「獨立」二字，留下「香港」二字。繼中大校方稱港獨言論違法及有違校方立場，教大也指展示港獨標語有違《基本法》，城大則稱不容許鼓吹違法行為。
記者：周 婷 彭愷欣

教大學生會會長黎曉晴表示，為聲援中大學生會，並譴責中大校方干預學生會自治及言論自由，前日下午起在民主牆等地張貼港獨標語，惟至前晚11時許發現被撕走。黎引述保安及管業處人員稱「收到Order（指令）」清走標語。黎對此表示憤怒，強調民主牆是師生自由表達意見的地方，「如果大學認為學生犯法，可以報警處理，而唔係擅自清走學生的物品」。

港大校方無撕走民主牆的「港獨」標語。
(有玻璃架保護)

教大發言人覆稱，留意到校園個別地方展示港獨相關標語，由於「有關展示有違基本法」故移除標語。發言人指，基本法第一條清楚列明香港乃支那不可分割一部份。教大學生會晚上向校長張仁良發公開信，促交代展示標語具體上如何違反基本法。

城大的民主牆亦出現「香港獨立」標語，由該校學生會外務幹事吳鍾慶以個人名義張貼。學校保安員昨將「獨立」二字撕去，餘下「香港」二字，過程被同學拍下。吳批評校方違反民主牆供學生表達意見的原意、打壓言論自由，學生會要求校方清晰交代。城大發言人稱，尊重學術自主及言論自由，但必須遵守香港法律包括基本法。城大與其他大學一樣，不容許任何鼓吹違法的行為。
理大民主牆昨出現「提倡港獨沒有罪」等標語，晚上遭物業管理人員撕走，校方稱尊重和遵守《基本法》，故撕走標語。

另一邊廂，港大、浸大校方均稱民主牆由學生會管理，無表明會清拆標語，但港大的標語至昨晚突被撕走，未知誰人所為。浸大學生會外務副幹事長麥筠瑋稱該校的標語是他以個人身份張貼，未遭校方打壓。

來自雲南、城大法律系研究生甘同學稱，他雖反對港獨，但不接受撕走民主牆標語，「正因為有了言論的自由、民主，我們才會更加重視香港的各種問題」。在浸大主修英文的何同學認同聲援中大學生會，「如果因為有學校畀人扼殺，但學界之間就唔敢去提及呢樣嘢（港獨），我覺得正正係政府想做到嘅野」。

教協副會長、律師莊耀洸質疑上述院校拆港獨橫額的理據相當薄弱，因基本法屬憲制性法律，不能直接規限任何人的自由。若果要約束任何人的行為，必須透過一般立法處理。

唔知可唔可以報警告佢刑毀呢?

可以

係囉, 依家拍埋片有證據

如果物業 (標語擁有人) 出係作證, 真係可以拉人

校方係主謀共犯黎

浸大二年級 溫同學：「身為香港人我當然會指摘撕爛民主牆告示嘅人，因為我覺得民主牆上邊嘅嘢唔應該被毀壞，每個人嘅意見都應該被接納。」

竟然係大紀元有片！

一陣又搵番杜浩成出黎判個控方有罪

物主報警, 拉左先算

嗱, 今次黃台仰又講得好好喎

點解大學/政權唔想大學生講及思考「香港獨立」
因為會揭示到歷史既真相

民主牆個業權係咪唔係大學先有得搞？
唔係既話，學校拆野點告刑毀
除非好似港大咁係學生會直接管理，
咁就有得報警

如果違法，唔係應該報警拉貼上去既學生架咩？
校方自行拆除，同毀滅證據，妨礙司法公正有咩分別？

領匯商場入面個停車場業主係領匯

領匯可唔可以搵保安打爛入面D私家車?

業權 同 私人財物, 係兩件事黎

Ray Wong 同毓民同場

呢一年真係上至政府下至大學院校都好鐘意拎基本法第一條呢個憲法去管人
包括參選權,表達言論自由 呢條例係政府守, 唔係個人,
個人可以唔需要認同基本法, 但你同時亦受基本法保障
係班盲毛成日話你唔認同基本法, 咁你就唔好享受基本法既保障, 呢樣係錯誤理解
當然未有23條本地立法既時候, 港獨言論係無違法過
連早幾年舉起香港旗, 689 都話人無違法 可以舉的

polyu 都撕左

「香港獨立」=>「要求修改基法第1條」(基本法可以修改)

其實係無犯第1條

如果要求修改某一條係犯法, 咁要求修改基本法任何一條都係犯法